回歸大典文物出土，硬膠資料套中的三權分立

香港沒有三權分立」這講法，從林鄭市長的口罩裡吐出來，記者朋友圈子中，有人心水清，找來了一份歷史文件。

這份文件，每一頁都隆而重之，印上醒目的「香港1997」標記，其中一章節談「政府體制」，劈頭第一句就是：

香港的政治制度是按照『三權分立』的原則建立，有一個行政主導的政府。
這份文件，並非隨隨便便一份報告。而是古往今來中華民族一雪前恥的輝煌時刻，1997年香港回歸大典大龍鳯中，全世界幾千個湧來見證的記者，收到的禮物包中介紹香港的新聞資料套。

為了看清楚當中文字，我翻箱倒籠，終於找到這封塵的硬膠文件夾。

仍然留住，因為知道有天會成為歷史文物，本為紀念，現在悼念。

這份概覽，乃為了讓外國與內地記者了解香港，文件印刷精美，向全世界介紹偉大的一國兩制、中國的嚴肅承諾、香港的美好將來。

「三權分立」，正是這個莊嚴的歷史時刻，白紙黑字，向全世界人講述的香港故事的一部分。

如今，林鄭市長與其背後一眾扯線人，轟轟烈烈地推翻了常識，原來「三權分立」都是一廂情願，都只是一場美麗的誤會。

那幾句話，對比今天，是時代倒退的鐵證，彰顯今天倒行逆施的大醜聞。

這文件、這句話，有三點值得注意地方：

一，有關政府體制，劈頭第一句就講「三權分立」，說明了其基礎重要性，當年從未聞中方反對文件的寫法，這也是當時社會沒有分歧，甚至是理所當然的看法。

二，第一句接著說，「有一個行政主導的政府」，也說明了「三權分立」與「行政主導」兩者可以並存，社會上沒有什麼聲音認為有牴觸；二十多年來，直到今天，權貴中人才為了鞏固行政霸道而高調叫陣、殺掉「三權分立」。

三，這份文件，相信是回歸前的政府新聞處所製作，如此隆重的場合，這份文件應該得到中英雙方認可，而非一個政府新聞處可以自把自為，外界亦從未聽聞中方不同意當中字眼。當然，連《中英聯合聲明》都可以變成無關痛癢的「歷史文件」，這個爛鬼硬膠文件夾着的東西，可能從來只是「歷史糟糠」、垃圾不如。

留住記錄，很重要。那是一束束索帶，吊起你的謊言；那是光猛的鐳射筆，暗夜中凝住你的荒謬。

資料套還有些自問自答：「很多人問，在1997年7月1 日有甚麼轉變？答案是很少轉變。」

硬膠資料套？？？

推

英文版呢

渣住未夠架，要拎晒所有證據開個全球記者會

全球直播，同時播埋排演版防止狗衝